有無記者朋友可以係警察記招問依條問題？

1. 由6.12開始到而家，警隊誠信同專業都受到公眾嚴重質疑，有公眾認為林鄭月蛾推你地警隊受靶，自己匿埋係背後風流快活，你地同唔同意？若唔同意，係唔係即係代表你地警方堅定同林鄭月蛾政府站係同一陣線，並唔係好似坊間咁講係身不由己？

2. 你地話警隊只係負責執法。但警察都屬於公務員，根據公務員守則，你地要完全服從行政長官命令，咁如果行政長官既命令不合法或者極度離譜違犯人性例如叫你地開真槍射擊示威者，你地又會唔會遵循？你地會以法律同道德為最高準則，定係行政長官命令為最高準則？

3. 一直有傳解放軍或內地武警黎左香港執法，你地前日係記招講明話保證絕對無咁既事，咁如果真係有示威者捉到一Ｄ疑似解放軍或內地武警係本地非法執行事務，你地身為服務香港人的香港警方，會唔會拘捕佢地？點解會，或點解唔會？

ＰＵＳＨ

ｐｕｓｈ

第2條佢會答你
假設性既問題唔會答